Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

её следует использовать когда мы хотим скрыть ошибки от пользователя,
или  когда мы хотим создать пользовательские ошибки в интересах 
пользователей.